\documentclass[numbering=fraction]{beamer}

\usepackage[bulgarian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[style=alphabetic,backend=biber]{biblatex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{xcolor}

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}

\addbibresource{bibliography.bib}

\uselanguage{Bulgarian}
\languagepath{Bulgarian}

\graphicspath{{pictures/}}

\title{LED ленти}
\titlegraphic{\vspace{4cm}\flushright\includegraphics[width=2cm,height=2cm]{tues-logo.png}}
\author{Кристиян Стоименов}
\institute{ТУЕС,\\\textbf{ПВМКС}}
\date{\today{}}

\begin{document}
\include{common}

\begin{frame}[plain]
\maketitle
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\begin{figure}
\includegraphics[width=.8\textwidth]{WS2812B-pic.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\section{Устройство}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=.6\textwidth]{WS2812B-cascade-method.png}
\end{figure}
\begin{itemize}
\item Съставен от отделни \textit{пиксели};
\item Всеки от тях използва три отделни LED - червено, зелено и синьо;
\item Наредени в редичка - всяко получава данни от $D_{in}$ и препраща към
$D_{out}$.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=.4\textwidth]{WS2812B-single-pixel.png}
\vspace{1cm}
\includegraphics[width=1\textwidth]{WS2812B-single-pixel-pins.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth]{WS2812B-typical-circuit.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=.4\textwidth]{WS2812B-code-sequence.png}
\end{figure}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth]{WS2812B-payload.png}
\end{figure}
\begin{itemize}
\item При програмиране изпращаме последователно данните, отразяващи стойностите
за R, G \& B на всеки един пиксел;
\item Всеки от тях при получаване \textit{отделя първите 24b} от данните за себе
си и препраща останалите към $D_{out}$.
\item Отделените $24b$ спазват формата на горната картинка.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\section{Програмиране}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{itemize}
\item Използваме библиотеката \url{https://github.com/adafruit/Adafruit_NeoPixel};
\item Не се грижим самостоятелно за времената, а се доверяваме някой друг да го
върши вместо нас.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{API}
\begin{itemize}
\item Типът, който имплементира функционалносите, необходими ни е
\texttt{Adafruit\_NeoPixel};
\item На конструктора трябва да подадем брой пиксели и изводът на Arduino, за който е закачена лентата;
\item Въпреки това преди да използваме трябва изрично да се извика
\texttt{begin()}.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{API}
\begin{itemize}
\item Основно използваме \texttt{setPixelColor()} и \texttt{show()};
\item \textbf{Забележка 1:} За да видим промяна върху лентата, трябва непременно да извикаме \texttt{show()} след \texttt{setPixelColor()};
\item \textbf{Забележка 2:} \texttt{show()} e блокираща функция.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
\begin{itemize}
\item[] \large \textbf{Datasheet}\\\url{https://tinyurl.com/pvmks-led-strip}
\item[] \large \textbf{API}\\\url{https://tinyurl.com/pvmks-led-strip-api}
\bigskip
\end{itemize}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{example}
\smallskip
Да се свърже програмируема WS2812B LED лента и посредством библиотеката
\texttt{Adafruit\_NeoPixel} да се реализира програма, която засичайки вход от два
отделни бутона мести \textit{настоящия} пиксел наляво и надясно. Нека този
пиксел бъде в син цвят, докато останалите са в червен. Да се добрави ограничение
по границите на лентата, така че ``пикселът, който местим да не излезе навън''.
\end{example}
\smallskip
\begin{itemize}
    \item[\imagebullet{tinkercad-logo.jpg}] \href{https://www.tinkercad.com/things/dNS3N4eujVK-brilliant-allis/editel?sharecode=3bfVW6PDkYoDOfpyOBOixnwEGIQYlT91HYwNUVNXFeg}{\linktext{симулация}}
    \item[\imagebullet{gitlab-logo.png}] \href{https://gitlab.com/tues-embedded/vmks/-/tree/master/Examples/LED_strip/LED_Strip_Moving_LED_-_Polling}{\linktext{хранилище}}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[noframenumbering,plain,allowframebreaks]
\section{Литература}
\begin{itemize}
\item \fullcite{vmks_gitlab_ws2812_ds}
\item \fullcite{vmks_gitlab_ws2812_examples}
\item \fullcite{adafruit_neopixel_lib}
% \item \fullcite{adafruit_neopixel_api}
\item \fullcite{interm_ws2812b}
\item \fullcite{woopcb_power}
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
